康城第一期09年已經入伙, 11年後個商場仍然未起好

THE LOHAS（康城），是香港一座興建中的港鐵旗艦級大型高級購物商場，商場投資額為50億元，位於香港西貢區將軍澳康城路1號，港鐵康城站上蓋日出康城之內，第7期MONTARA及GRAND MONTARA基座，預計於最快2020年下半年分階段落成及開幕啟用。THE LOHAS樓高3層，面積達48萬平方呎，比將軍澳站天晉基座大型商場PopCorn大2.4倍，直接連接港鐵康城站，由香港鐵路有限公司旗下的Premier Management Services管理。THE LOHAS商場與九龍站商場圓方（Elements）同系，設超過150個商店，當中25%屬於娛樂，25%來自餐飲，並會有中式酒家，餘下50%則屬生活休閒和超級市場等，設全港最大溜冰場及將軍澳最大的戲院，以及美食廣場、大型超級市場、露天餐飲區、水景廣場、空中花園等。[1]場內裝修走高檔格調，參考同系大型高級商場圓方。

港鐵（0066）宣布，旗下位於將軍澳的日出康城大型商場命名為「THE LOHAS 康城」，佔地48萬平方呎，分為3層，包括大型溜冰場及戲院，預期明年下半年開幕。

港鐵物業總監鄧智輝表示，商場投資額為50億元，匯集150個商戶，四分一是娛樂設施、四分一屬食肆，包括中式酒樓，其餘為生活休閒、超市、家居用品等，強調將滿足區內居民每日所需，又希望吸引西貢區及九龍東的區外客人。

他透露，目前招租情況非常理想，3成商場樓面經已承租，預期明年初能全部租出。大型溜冰場已由香港冰球訓練學校承租，預計未來可辦曲棍球賽事等；戲院則英皇影院承租，將提供6個影院。

港鐵指，日出康城商場是港鐵的第14個商場項目，另外兩個位於大圍及黃竹坑的商場項目將於未來數年投入服務，鄧智輝指出，未來港鐵會由純物業發展加入更多投資物業如商場等，增加經常性收入補貼其餘開支。

關人撚事

quality of life